<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on یادداشتهای بیت نیمسوز</title>
    <link>http://fzero.rubi.gd/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on یادداشتهای بیت نیمسوز</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fa-ir</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Aug 2021 14:54:30 +0200</lastBuildDate><atom:link href="http://fzero.rubi.gd/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ناهمگون : یک</title>
      <link>http://fzero.rubi.gd/post/nahamgoon/yek/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 14:54:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://fzero.rubi.gd/post/nahamgoon/yek/</guid>
      <description>من خیلی آدم ادامه دادن نوشتن نیستم. اینم شاید یه تجربه مشابه دیگه باشه. ایندفعه حتی یک درجه جلوتر بردمش و میخوام یک پادکست هم به صورت موازی راه بندازم. موش تو سوراخ نمیرفت، جارو هم به دمبش می‌بست.
اما درباره چی حرف میزنم؟ درباره همه چی! کاملا ناهمگون و درهمه همه چی. اسم این پادکست هم میشه «ناهمگون» چون هم کلمه رو دوست دارم و هم اینکه واقعا ناهمگونه. درباره بوردگیم، برنامه نویسی، زندگی و هر چیزی که پیش بیاد.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>زبان و بوردگیم</title>
      <link>http://fzero.rubi.gd/post/boardgame/language/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 11:59:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://fzero.rubi.gd/post/boardgame/language/</guid>
      <description>یکی از تفریحات من که جدیدا وقت زیادی صرفش میکنم (قرنطینه هم مزید بر علت شده) بوردگیم یا همون بازی رومیزیه. یه کانال یوتوب راه‌انداختیم درباره همین فعلا اسمش بازی رومیزیه و همه چی توش آماتوریه. اگه دوست داشتید سابسکرایب کنید.اینجا!
متاسفانه بوردگیم‌های فارسی، با کیفیت نیستن. و اکثرا هم کپی‌رایت رو نقض میکنن (فقط کپی میکنن و بازی میکنن) از طرفی منم دسترسی به ایران ندارم و بوردگیم‌هام رو از اینجا میخرم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>یک</title>
      <link>http://fzero.rubi.gd/post/stories/first/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2018 14:36:50 +0330</pubDate>
      
      <guid>http://fzero.rubi.gd/post/stories/first/</guid>
      <description>چرا هنوز از من بدت میاد؟ بعد اینهمه زندگی؟ چرا هنوز نتونستم درکت کنم؟
سالها بعد از تمام شدن دوران احمقانه تحصیل دیدمش. وقتی که با یک رؤیای غیرقابل اجرا سراغم آمد. مدتها بحث کردیم، و در آخر هم توانست قانعم کند، هیچوقت نفهمیدم چطور. ایده ساده به نظر می‌آمد، به اشتراک گذاشتن توان پردازشی، مزرعه ای از پردازشگرها، اما نه در کنار هم. هر مشتری به طور بالقوه، میتواند یک سرویس دهنده هم باشد، نه برای کارهای همزمان، که باید سریع باشند و فاصله زمانی زیاد پردازشگر، عملاً باعث بی‌معنی شدن قضیه میشود، برای کارهایی که نیاز به توان پردازشی بالا دارد، هر چند در صفی طولانی.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>تزریق! نسخه به باینری وقت کامپایل #Golang</title>
      <link>http://fzero.rubi.gd/post/go/inject-go-version/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2016 08:01:37 +0430</pubDate>
      
      <guid>http://fzero.rubi.gd/post/go/inject-go-version/</guid>
      <description>بدنیست همیشه یه اطلاعاتی از نسخه برنامه تو دل خودش باشه. مدتهاست که من از Make برای کامپایل برنامه استفاده میکنم، و قبلترها، قبل از اینکه کامپایل کنم برنامه رو، یک فایل میساختم (به صورت اتوماتیک) مثلا با این محتوا :
package main // this file is autogenerated var ( // Commit hash 	hash = &amp;#34;a5df371b88bc3f875f49a3b7e19b55c88cd31487&amp;#34; short = &amp;#34;a5df371&amp;#34; // commit date 	date = &amp;#34;2016-04-30 11:21:46 +0430 +0430&amp;#34; // build date 	build = &amp;#34;2016-04-30 11:21:46 +0430 +0430&amp;#34; // commit count 	count = &amp;#34;42&amp;#34; ) بعد قبل هر کامپایل این فایل مجددا ساخته میشه و متغیرهاش آپدیت میشن.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>go web server on port 80</title>
      <link>http://fzero.rubi.gd/post/go/go-web-server/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2016 17:00:34 +0430</pubDate>
      
      <guid>http://fzero.rubi.gd/post/go/go-web-server/</guid>
      <description>Golang یک کتابخانه عالی http داره که کلی قابلیت بهت میده. مثلا http2 و قابلیت ساپورت رنج روی فایل برای دانلود که تقریبا به سادگی آب خوردن پیاده میشه. من معمولا یه وب سرور میذاشتم سر راهش. یعنی پروکسیش میکردم. مثلا nginx و هنوزم خیلی وقتا اینکار رو میکنم. منتها یه وقتایی هست که کلا نمیخوای درگیر وب سرور خارجی بشی. دلیلش هر چی هست :)‌ و میخوای از سرور خود Golang استفاده کنی.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GPG یک راهنمای نسبتا مفصل</title>
      <link>http://fzero.rubi.gd/post/general/gpg-step-by-step/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2016 14:35:06 +0430</pubDate>
      
      <guid>http://fzero.rubi.gd/post/general/gpg-step-by-step/</guid>
      <description>GPG یا PGP چی هست اصلا؟ این یک الگوریتم رمز گذاری شخصی حساب میشه. در حقیقت PGP اون الگوریتمه، و من از برنامه آزاد GPG برای مدیریتش استفاده میکنم. درسته که بگم این این کلید PGP منه، ولی حقیقت اینه که ناخواسته خیلی وقتا متوجه میشم که گفتم این کلید GPG منه، عمدی نیست ولی از لحاظ تکنیکی اگه اهل خورده گرفتن باشی غلط میتونه باشه.
من سعی دارم تو این نوشته، توضیح بدم که چطور میشه یه کلید ساخت و مطمئن شد که امنه.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>اولین کامیتهای پروژه Go</title>
      <link>http://fzero.rubi.gd/post/go/go-first-commit/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2016 23:31:08 +0430</pubDate>
      
      <guid>http://fzero.rubi.gd/post/go/go-first-commit/</guid>
      <description>شوخ طبعی دولوپرها همیشه جالب بوده برام، چون اصولا ندارن و چیزهایی که براشون شوخی حساب میشه رو کسی جز خودشون براش بامزه حساب نمیشه.
این شوخی تیم گو بوده که اولین کامیتهای گو رو اینطوری رقم زده :
لینک اولین کامیت
برای اونها که ممکنه شوخی رو نگرفته باشن، تاریخ و Author اون چهار تا کامیت اول رو ببینید. Brian Kernighan، کسی که اولین Hello World شناخته شده رو تو کتابش داره، تاریخ هم که خیلی قدیمیه، برمیگرده به قبل از زبان C حتی.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>چند کاربر با یک zsh</title>
      <link>http://fzero.rubi.gd/post/multi_user_zsh/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2015 14:36:50 +0330</pubDate>
      
      <guid>http://fzero.rubi.gd/post/multi_user_zsh/</guid>
      <description>قاعدتا نباید پیش بیاد، ولی پیش میاد که نیاز پیدا کنیم که چند نفر بخوان از یک اکانت استفاده کنند خصوصا برای SSH کردن به یک سرور. مثلا ما یک برنامه داریم که تحت یک کاربر خاص اجرا شده و همه ما نیاز داریم که با همون کاربر وارد سرور بشیم یا حتی اگه با کاربر خودمون هم باشه در نهایت برای تغییرات، مجبوریم به همون کاربر سوییچ کنیم. این کار شاید خوب نباشه، ولی الان بحث من نیست.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>setup vps</title>
      <link>http://fzero.rubi.gd/post/setup-vps/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2015 09:30:45 +0330</pubDate>
      
      <guid>http://fzero.rubi.gd/post/setup-vps/</guid>
      <description>من با ترمینال غریبه نیستم، حقیقت اینه که خیلی هم باهاش راحتم. اینکه بخوام یه برنامه رو تو ترمینال نصب کنم و کانفیگ کنم اصولا ترجیح منه، ولی این یه جفت استثنا هم داره. این یه جفت استثنا، تنظیم dns (باز tinydns خیلی بهتره، از bind متنفرم رسما!) و یکی هم تنظیم mail server برای دریافت و ارسال ایمیل، ارسال معولا راحته، ولی دریافت رو اصلا حسشو ندارم :)) الان اگه شما حسشو دارید، و اینکار براتون راحته، سیستمتون هم به اندازه کافی قدرتمند هست که مثلا یه roundcube راه بندازید روش، همین جا دیگه ادامه ندید :) و خیلی خوشحالم که تا همین قسمتشو خوندید :))</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>کمک به پروژه‌های آزاد - دونیشن</title>
      <link>http://fzero.rubi.gd/post/donation/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2014 15:24:36 +0330</pubDate>
      
      <guid>http://fzero.rubi.gd/post/donation/</guid>
      <description>یکی از چیزهایی که توی دنیای نرم‌افزارهای آزاد گاهی نقش حیاتی ایفا میکنه، دونیشن از سمت جامعه کاربری‌ه. منتها این دونیشن گاهی یه سری برداشتهای غلط رو باعث میشه. چند تاشون تو ذهن من هست، مینویسم، اگر چیزی به ذهن شما رسید خوشحال میشم که این پست رو تو گیتهاب ویرایش کنید و دوباره درخواست PR بدید.
  دونیشن صدقه نیست. اگر از کاری رضایت ندارید، دوستش ندارید، لازمش ندارید و اصولا دلیلی برای دونیت ندارید، دونیت نکنید، ولی وقتی دونیت کردید اون رو به حساب صدقه نذارید، بذارید به حساب دستمزد اون کار.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>گور بدون مرده - ssh-honeypot</title>
      <link>http://fzero.rubi.gd/post/ssh-honey-pot/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 15:55:44 +0330</pubDate>
      
      <guid>http://fzero.rubi.gd/post/ssh-honey-pot/</guid>
      <description>یکی از تکنیکهای امنیتی که بهش هانی‌پات یا همون کندوی عسل هم میگن، اینه که یه سرویس جعلی ایجاد کنی و بعد اونو به جای سرویس اصلی بذاری. این سرویس نباید خیلی سنگین باشه، معمولا پشتش هیچی نیست و هر کاری هم که صورت بگیره آخرش اتفاق خاصی قرار نیست بیفته. اون کسی که قصد نفوذ به سیستم رو داره گیر این تله میفته و به جای اینکه واقعا برسه به سرویس اصلی با یه نسخه احمقانه سرش گرم میشه:)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>سلام دنیا، دوباره!</title>
      <link>http://fzero.rubi.gd/post/hello-world-again/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2014 14:24:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fzero.rubi.gd/post/hello-world-again/</guid>
      <description>سلام. دوباره برای بار هزار و یکم، و این بار با [hugo] 1 شاید براتون این سوال پیش بیاد که چه بلایی قراره سر وبلاگ قبلیم بیاد، واقعیت اینه که خودم هم همین سوال رو دارم. فعلا جوابی براش ندارم، ولی شاید یه روزی یه سری چیزاش رو برگردونم، شاید، اگه حسش بود و هزار اما و اگر دیگه.
تم وبلاگ هم کار دوست خوبم [سیناست] 2 و هنوز داره تکمیل میشه.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
