<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on یادداشتهای بیت نیمسوز</title>
    <link>http://fzero.rubi.gd/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on یادداشتهای بیت نیمسوز</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fa-ir</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2015 14:36:50 +0330</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://fzero.rubi.gd/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>چند کاربر با یک zsh</title>
      <link>http://fzero.rubi.gd/post/multi_user_zsh/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2015 14:36:50 +0330</pubDate>
      
      <guid>http://fzero.rubi.gd/post/multi_user_zsh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;قاعدتا نباید پیش بیاد، ولی پیش میاد که نیاز پیدا کنیم که چند نفر بخوان از یک اکانت استفاده کنند خصوصا برای SSH کردن به یک سرور.
مثلا ما یک برنامه داریم که تحت یک کاربر خاص اجرا شده و همه ما نیاز داریم که با همون کاربر وارد سرور بشیم یا حتی اگه با کاربر خودمون هم باشه در نهایت برای تغییرات، مجبوریم به همون کاربر سوییچ کنیم.
این کار شاید خوب نباشه، ولی الان بحث من نیست. لطفا نیاید بگید ای داد ای بیداد این مشکل امنیتی داره و فیلان.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;مشکل اینه که با این سیستم، همه مجبور به استفاده از یک سری تنظیمات مشترک میشیم. بیشتر از همه این مشکل خودشو تو تنظیمات شل نشون میده. حقیقت اینه که شل اون کاربر به خصوص ثابته،‌ مثلا برای ما zsh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;من یه اسکریپت کوچیک نوشتم که بتونیم هم یه کانفیگ مجزا برای zsh داشته باشیم و هم اینکه بتونیم history رو برای هر کاربر جدا کنیم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;این اون اسکریپته :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;script src=&#34;https://gist.github.com/fzerorubigd/a781e6425b810cbbe336.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;noscript&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;#!/bin/env zsh
# to setup :
# mkdir $ROOT/yourname
# $EDITOR $ROOT/yourname/zshrc

ROOT=~/.profiles

if [ -z $PROFILE_DIR ];then
    pushd $ROOT &amp;gt;/dev/null
    FILES=($ROOT/*/)
    FILES+=(&amp;quot;Exit&amp;quot;)

    select f in ${FILES[*]}
    do
        if [[ &amp;quot;$f&amp;quot; == &#39;Exit&#39; ]];then
            return
        fi

        if [ -f &amp;quot;$f/zshrc&amp;quot; ];then
            PROFILE_DIR=&amp;quot;$f&amp;quot;
            break
        fi
    done

    export PROFILE_DIR
    popd &amp;gt;/dev/null
fi
PROFILE_HISTORY=&amp;quot;${PROFILE_DIR}zsh_history&amp;quot;
export HISTFILE=$PROFILE_HISTORY
source $PROFILE_DIR/zshrc

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;/noscript&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;برای اینکه کار کنه، پوشه &lt;code&gt;~/.profiles&lt;/code&gt; رو بسازید، بعد به ازای هر کاربر یه پوشه توی این بسازید
مثلا برای من میشه &lt;code&gt;~/.profiles/f0rud/&lt;/code&gt;
بعدش فایل &lt;code&gt;zshrc&lt;/code&gt; رو برای خودتون بسازید و توی این فولدر بذارید دقت کنید که دیگه دات نداره اسمش.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;تا اینجا همه چی اوکیه. ولی باحال تر میشه اگه کسی بخواد با ssh کردن، اتوماتیک خودش سوییچ بشه به کانفیگ مورد نظرش.
برای اینکار باید به ssh بگیم که به env های کاربر توی فایل  ‍‍‍‍
&lt;code&gt;~/.ssh/authorized_keys&lt;/code&gt; احترام بذاره.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;برای این کار بادی این آپشن  ‍&lt;code&gt;PermitUserEnvironment&lt;/code&gt;
رو روشن کنید. البته یه ریسک هم داره :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;Specifies whether ~/.ssh/environment and environment= options in
     ~/.ssh/authorized_keys are processed by sshd.  The default is
     &amp;quot;no&amp;quot;.  Enabling environment processing may enable users to bypass
     access restrictions in some configurations using mechanisms such
     as LD_PRELOAD.&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;بعدش کافیه تو فایل &lt;code&gt;~/.ssh/authorized_keys&lt;/code&gt; که کلیدهای ssh خودتون رو اضافه میکنید،‌برای کاربر خودتون
قبل از کلید خودتون اینو بنویسید :
‍‍‍&lt;code&gt;
PROFILE_DIR=~/.profiles/f0rud/ ssh-rsa AAAAB3NzaC1yc2...
&lt;/code&gt;
اون اسلش آخر هم لازمه.
اینجوری دیگه زمان لاگین از طریق SSH پروفایل درست انتخاب میشه و دیگه نیازی به انتخاب اولیه نیست.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>setup vps</title>
      <link>http://fzero.rubi.gd/post/setup-vps/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2015 09:30:45 +0330</pubDate>
      
      <guid>http://fzero.rubi.gd/post/setup-vps/</guid>
      <description>&lt;p&gt;من با ترمینال غریبه نیستم، حقیقت اینه که خیلی هم باهاش راحتم. اینکه بخوام یه برنامه رو تو ترمینال نصب کنم و کانفیگ کنم اصولا ترجیح منه، ولی این یه جفت استثنا هم داره. این یه جفت استثنا، تنظیم dns (باز tinydns خیلی بهتره، از bind متنفرم رسما!) و یکی هم تنظیم mail server برای دریافت و ارسال ایمیل، ارسال معولا راحته، ولی دریافت رو اصلا حسشو ندارم :)) الان اگه شما حسشو دارید، و اینکار براتون راحته، سیستمتون هم به اندازه کافی قدرتمند هست که مثلا یه roundcube راه بندازید روش، همین جا دیگه ادامه ندید :) و خیلی خوشحالم که تا همین قسمتشو خوندید :))&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;یه مشکل دیگه هم هست، که مثلا برای همین وبلاگ، من یه دامین دارم، نیازی هم ندارم به هیچ فضای خاصی، و همین گیتهاب و فضای اون برام کافیه، ولی حقیقتش اینه که اصلا من این دامین رو گرفتم برای ایمیل، خیلی ظلمه که اون ایمیل رو نداشته باشم، ولی بالاخره باید یه جوری این دامین رو وصل کنم به یه سیستم که بتونم یه میل روش نصب کنم، و حقیقتا خیلی مسخره بود که یه وی پی اس یا حتی یه هاست اشتراکی! براش بگیرم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;این شد که به فکر افتادم یه راه جایگزین براشون پیدا کنم، و خوب پیدا شد.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;برای dns من خیلی ساده از &lt;a href=&#34;https://www.cloudflare.com/&#34;&gt;cloudflare&lt;/a&gt; استفاده کردم. انقدر ساده و راحت که اون اوایل برای یه مدتی باورم نمیشد کار کنه، ولی خوب، چرا نباید کار کنه :) یه اکانت cloudflare بسازید، که فکر کنم راحت و ساده میتونید اینکار رو بکنید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;گام بعدی اضافه کردن سایتتونه.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;بعد اضافه کردن رکوردهای لازم، معمولا یه A رکورد لازمه برای دامنه اصلی، و یک CNAME برای ساب دامنه ها. کار سختی نیست. من دامنه اصلی rubi.gd رو فرستادم روی یک آی پی خاص ، شمل میتونید مثلا اونو کلا بذاریدش رو github. ساب دامنه fzero هم که خوب خیلی ساده یه رکورد CNAME بود که بعد با گیتهاب مدیریت میشه.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;زیاد تنظیماتش سخت نیست، خود cloudflare هم کمک میکنه برای راه انداختنش، خودش توضیح میده که حالا مثلا یه A رکورد کم داری یا هر چی.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;این قسمت کار ساده تر از اونه که توضیح بخواد، و اگر کسی حوصله داشت انجام بده و اسکرین شات بذاره، همین جا PR بده خیلی هم خوشحال میشم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;اما نکته رو اعصاب هنوز مونده. ایمیل! ارسال و دریافت ایمیل که هم نه اسپم بشه (یعنی اگه کار ناشایستی نکردیم، چرا باید اسپم بشه آخه!!) و هم اینکه یک میل باکس درست و حسابی هم داشته باشیم. گوگل، mailgun که تا جایی که یادمه یه بار ازش استفاده کردم، این امکانات رو میدن، گوگل که کلا پولیه و mailgun یه سری محدودیت اعصاب خورد کن داره، و اینکه خوب، برادر پوتین :)) به دادم رسید و رفتم سراغ yandex که یه سرور همه کارست که توی روسیه خیلی طرفدار داره.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;اگه البته میخواید از این سیستم برای دریافت و ارسال ایمیل های اکیدا محرمانه! استفاده کنید، توصیه نمیکنم، ولی بعیده که کاری به کار ایمیلای ما داشته باشن، دست کم کمتر از گوگل انگولکشون میکنن.
خوب چکار باید بکنیم؟ طبیعتا اولش یه اکانت &lt;a href=&#34;http://yandex.com&#34;&gt;yandex.com&lt;/a&gt; بسازید، ساختش سادست و سرراست.
گام بعدی اضافه کردن دامنه شماست. حقیقت اینه که نمیدونم چرا این قسمت سایت yandex فقط روسی نوشته و توصیه میکنم مثلا از کروم استفاده کنید که بتونید ترجمش کنید. برید به &lt;a href=&#34;https://pdd.yandex.ru/domains_add/&#34;&gt;این آدرس&lt;/a&gt; :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;یا منتظر بشید ترجمش کنه کروم براتون یا اینکه اگه میفهمید زبونشونو :) گوشه سمت راست بالا لینک ورود رو بزنید و با اکانتی که توی &lt;a href=&#34;http://yandex.com&#34;&gt;yandex.com&lt;/a&gt; ساختید وارد بشید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;خیلی از لینکها وقتی تو مود ترجمه شده هستید کار نمیکنن، هر وقت تو این شرایط بودید، لینک رو که پیدا کردید و فهمیدید چیه، ترجمه رو خاموش کنید و ادامه بدید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lsquo;گام بعدی کاملا مشخصه، اسم سایتتون رو بعد از @ وارد کنید :
&lt;img src=&#34;http://fzero.rubi.gd/images/setup-vps/yandex1.png&#34; alt=&#34;ثبت دامنه در yandex&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;مثلا من rubi.gd رو وارد کردم که آدرس همین سایته. و دکمه جلوییش رو بزنید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;صفحه بعدی ترجمه شدش میشه این :
&lt;img src=&#34;http://fzero.rubi.gd/images/setup-vps/yandex2.png&#34; alt=&#34;ثبت دامنه در yandex&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;دو مرحله هست که میتونید دوتاشو یدفعه انجام بدید. اولیش وریفای کردن دامنه برای &lt;a href=&#34;http://yandex.com&#34;&gt;yandex.com&lt;/a&gt; ه. ظاهرا خود yandex میتونه خدماتی مشابه  &lt;a href=&#34;https://www.cloudflare.com/&#34;&gt;cloudflare&lt;/a&gt;  ارایه بده که من چون از قبل تو همین CF راحت بودم دنبالش نرفتم. ولی اگر از yandex برای همین کار استفاده کنید، دیگه این مراحل رو ندارید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;به هر حال میگه که دو تا رکورد DNS باید اضافه بشه. اولش یه CNAME باید ساخته بشه که مثلا تو عکس بالا باید مقدارش قرار داده بشه yamail-c038a7c8dc21 و یک MX هم باید اضافه بشه برای من این شد :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://fzero.rubi.gd/images/setup-vps/cf-2.png&#34; alt=&#34;افزودن رکورد در cf&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;بعد از اینکه تایید بشه میرید صفحه بعدی، این ممکنه در حد چند دقیقه طول بکشه ولی دکمه رو فشار بدید سعی میکنه تست کنه.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;بعدشم که سادست :
&lt;img src=&#34;http://fzero.rubi.gd/images/setup-vps/yandex3.png&#34; alt=&#34;ایجاد ایمیل&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://fzero.rubi.gd/images/setup-vps/yandex4.png&#34; alt=&#34;افزودن ایمیل&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;اون لینک Mail Login تله است :)) از اونجا برید کل زندگی روسی میشه.
خیلی ساده برید &lt;a href=&#34;http://yandex.com&#34;&gt;yandex.com&lt;/a&gt; و صفحه ایمیل رو بزنید و آدرس کامل ایمیل رو بزنید و کلمه رمز رو.
دفعه اول خیلی ساده ازتون یه سری مشخصات میپرسه و تموم. اگه از لینک تله برید، که کلا باید این رو روسی پر کنید و بعد تو ایمیل باکستون پیدا کردن تغییر زبان زیاد سخت نیست.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>کمک به پروژه‌های آزاد - دونیشن</title>
      <link>http://fzero.rubi.gd/post/donation/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2014 15:24:36 +0330</pubDate>
      
      <guid>http://fzero.rubi.gd/post/donation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;یکی از چیزهایی که توی دنیای نرم‌افزارهای آزاد گاهی نقش حیاتی ایفا میکنه، دونیشن از سمت جامعه کاربری‌ه. منتها این دونیشن گاهی یه سری برداشتهای غلط رو باعث میشه. چند تاشون تو ذهن من هست، مینویسم، اگر چیزی به ذهن شما رسید خوشحال میشم که این پست رو تو گیتهاب ویرایش کنید و دوباره درخواست PR بدید.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;دونیشن صدقه نیست. اگر از کاری رضایت ندارید، دوستش ندارید، لازمش ندارید و اصولا دلیلی برای دونیت ندارید، دونیت نکنید، ولی وقتی دونیت کردید اون رو به حساب صدقه نذارید، بذارید به حساب دستمزد اون کار.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;بدونید دقیقا دارید به کی دونیت میکنید، کی نقش جمع کننده رو داره، کی طرف حساب واقعی شماست. اگر به شخصی مستقیما دونیت میکنید که صاحب اثره، قضیه خیلی سادست. فقط اینکه مطمئن باشید به دستش میرسه کافیه. مثل قضیه &lt;a href=&#34;http://linuxstory.ir/&#34;&gt;جادی و کتابش&lt;/a&gt;.
اما اگر واسطه در کار هست، باید واسطه بی کم و کاست خودش رو معرفی کنه، مگر اینکه مشکل قانونی داشته باشه، مثلا ما انتظار نداریم نماینده thepiratebay بیاد خودشو برای دونیت معرفی کنه :) ولی مثلا انتظار صد در صد من اینه که توی یکی از صفحات کمپین &lt;a href=&#34;http://pfont.ir/&#34;&gt;فونت فارسی&lt;/a&gt; به این اختصاص داه بشه که پول رو کی داره جمع میکنه، چطوری میشه باهاش تماس گرفت، هم ایمیل و حتی تلفن (در صورت امکان) در دسترس باشه و بعد اینکه یه راهی معرفی بشه برای اینکه کاربر بفهمه دونیتش چطوری به شخص اصلی رسیده.
مهمه که بدونید اون شخص/اشخاص اصلی کی هستن. تا وقتی مقصد اصلی دونیشن رو نمیدونید، اینکار احمقانست.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;تا وقتی نمیدونید در قبال این دونیشن چه کاری صورت میگیره و چطوری، دونیت نکنید. مثلا من میگم اگه فلان قدر دونیت کنید یه سیستم عامل مینویسم :) سوالاتتون که باید جواب بدم اینهاست (با فرض اینکه من اصولا توانایی اینکار رو داشته باشم :)) ) :
اینکه این سیستم عامل دقیقا چطوری منتشر میشه؟ تحت چه مجوزی؟ در صورتی که دونیشن ها به حد نصاب نرسه من چکارشون میکنم؟ آیا اصلا زمانی برای به حد نصاب رسیدن هست؟ تا زمان به حد نصاب رسیدن پول (یا هر چیزی که دونیت میشه) کجا خواهد رفت؟&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;مهمترین نکته. شما دارید (طبق فرض اول) برای چیزی دونیت میکنید که فایدش نهایتا قراره به شما برسه. خوب این فایده چیه؟؟ قراره من این سیستم عامل رو که نوشتم، چی به شما بدم؟ مهم نیست کم یا زیاد. ولی باید مدون و مشخص باشه.
مثلا اینکه اسم شما تو فایل کمک کنندگان خواهد اومد، یا اینکه یه نسخه ویژه مادام‌العمر بهتون داده میشه، اصلا یه بنیادی درست میشه شما میشید سهام دارش، یا اصلا یه دستوری تو این سیستم عامل هست که بزنی اسم همه رو اعلام میکنه. این باید مشخص باشه، کاملا و قابل تغییر هم نیست. اگر بعدا مشخص شد امکان مثلا ساختن اون دستور نیست، باید کل پول رو به همه پس بدم (دقت کنید!! نه که ایمیل بزنم بگم اگه میخواید بیاید پس بگیرید، بی چون و چرا پس بدم) و بعد بگم حالا اگه میخواید با شرایط جدید، دونیت کنید.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;اگر در شرایط تغییری پیش اومد که کاملا با شرایط قبلی هماهنگی داشت، مثلا تا الان میگفتم هر که بیشتر از ۱۰ هزار تومن دونیت کنه اسمش میره تو لیست همکارها. حالا بعد از یه مدت بگم هر کی که بیشتر از ۱۰۰ هزار تومن دونیت کنه یه کامندی تو سیستم عامل میذارم که اسمشو لیست کنه (و همچنان شرط قبلی پابرجاست!)، هیچ حرفی از گذشته نقض نشده. ولی باز هم باید این امکان باشه، و البته اینبار خود نفر دونیت کننده باید درخواست بده، که دونیشن برگشت داده بشه.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;اینها چیزهاییه که حق شما به عنوان یه دونیت کنندست که بدونید، و به نظر من اگر جایی این موارد مشخص نبودن، دونیت نکنید!!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>گور بدون مرده - ssh-honeypot</title>
      <link>http://fzero.rubi.gd/post/ssh-honey-pot/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 15:55:44 +0330</pubDate>
      
      <guid>http://fzero.rubi.gd/post/ssh-honey-pot/</guid>
      <description>&lt;p&gt;یکی از تکنیکهای امنیتی که بهش هانی‌پات یا همون کندوی عسل هم میگن، اینه که یه سرویس جعلی ایجاد کنی و بعد اونو به جای سرویس اصلی بذاری. این سرویس نباید خیلی سنگین باشه، معمولا پشتش هیچی نیست و هر کاری هم که صورت بگیره آخرش اتفاق خاصی قرار نیست بیفته. اون کسی که قصد نفوذ به سیستم رو داره گیر این تله میفته و به جای اینکه واقعا برسه به سرویس اصلی با یه نسخه احمقانه سرش گرم میشه:)&lt;br /&gt;
این سرویس جعلی باید کاملا مشابه سرویس اصلی باشه. حتی ایده‌آلش اینه که به کاربر اکسس هم بده و بندازتش تو یه محیط محدود مثل موش آزمایشگاهی :)))&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;معادلی که ما تو فارسی میتونیم ازش استفاده کنیم، گور بدون مرده‌است. همون ضرب‌المثلی که میگه این گوری که تو روش گریه میکنی مرده توش نیست. منم دیشب برای اینکه یه تجربه‌ای داشته باشم با golang دست به کار شدم و یدونه خیلی سادشو استارت زدم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;جالبی قضیه هم برام این بود که با کمترین زمان یه چیزی بنویسم، که کار کنه! و نوشتم. تو یک ساعت،‌کمتر از مدت زمانی که صرف انتخاب اسمش کردم نوشتمش&lt;a href=&#34;https://github.com/fzerorubigd/go0r&#34;&gt;go0r&lt;/a&gt;. اسمشم که مشخصه چرا این شد :) گور بدون مرده، گور صفر یا گور نال. ممنون از بچه‌های توییتر برای اسمش.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;خیلی ساده و در ۱۰۰ خط کد - که کاملا اتفاقی بود و وقتی تموم شد فهمیدم ۱۰۰ خط شده - اینکار رو انجام دادم، تازه از  &lt;a href=&#34;http://spf13.com/project/viper&#34;&gt;viper&lt;/a&gt; و &lt;a href=&#34;https://github.com/Sirupsen/logrus&#34;&gt;logrus&lt;/a&gt; هم استفاده کردم که برای یه کار کوچیک معمولا نیازی بهشون نیست ولی چون قصد دارم در آینده یه سری قابلیت دیگه هم اضافه کنم بهش، ازشون استفاده کردم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;قصد داشتم هفته پیش این بلاگ رو استارت کنم که یه اتفاق فوق‌العاده بد برام افتاد، و خوب، به هرحال زندگی ادامه داره.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>سلام دنیا، دوباره!</title>
      <link>http://fzero.rubi.gd/post/hello-world-again/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2014 14:24:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://fzero.rubi.gd/post/hello-world-again/</guid>
      <description>&lt;p&gt;سلام. دوباره برای بار هزار و یکم، و این بار با &lt;a href=&#34;https://github.com/spf13/hugo&#34;&gt;hugo&lt;/a&gt;
شاید براتون این سوال پیش بیاد که چه بلایی قراره سر وبلاگ قبلیم بیاد، واقعیت اینه که خودم هم همین سوال رو دارم. فعلا جوابی
براش ندارم، ولی شاید یه روزی یه سری چیزاش رو برگردونم، شاید، اگه حسش بود و هزار اما و اگر دیگه.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;del&gt;تم وبلاگ هم کار دوست خوبم &lt;a href=&#34;https://twiter.com/sinaehsani&#34;&gt;سیناست&lt;/a&gt; و هنوز داره تکمیل میشه. خیلی ناقصه حالا حالاها :)) فقط برای اینکه یه چیزی باشه تا بتونم بنویسم فعلا تا از سرم نپریده :)&lt;/del&gt; تم فعلی &lt;a href=&#34;https://github.com/zyro/hyde-x&#34;&gt;hyde-x&lt;/a&gt; و تا تم خودم تکمیل بشه از این استفاده میکنم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;یکی از دلایلی که من این وبلاگ رو اینبار به صورت استاتیک و اینطوری،‌با گیت مدیریت میکنم، اینه که میخوام مطالب رو تکمیل کنم و آپدیت نگه دارم. به عبارتی یه پست همیشه معتبر باشه، کاری که با سیستمهای مدیریت وبلاگ معمولی سخته، و علاوه بر همه اینها خیلی خوشحال میشم که شما هم تو این مورد با من همکاری کنید! اگر اشتباهی دیدید، فورک و بعدش یه pull request!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>