<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>Posts on یادداشتهای بیت نیمسوز </title>
      <generator uri="https://gohugo.io">Hugo</generator>
    <link>http://fzero.rubi.gd/post/index.xml/</link>
    
    
    
    <updated>Fri, 12 Dec 2014 15:55:44 IRST</updated>
    
    <item>
      <title>گور بدون مرده - ssh-honeypot</title>
      <link>http://fzero.rubi.gd/2014/12/ssh-honey-pot/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 15:55:44 IRST</pubDate>
      
      <guid>http://fzero.rubi.gd/2014/12/ssh-honey-pot/</guid>
      <description>&lt;p&gt;یکی از تکنیکهای امنیتی که بهش هانی‌پات یا همون کندوی عسل هم میگن، اینه که یه سرویس جعلی ایجاد کنی و بعد اونو به جای سرویس اصلی بذاری. این سرویس نباید خیلی سنگین باشه، معمولا پشتش هیچی نیست و هر کاری هم که صورت بگیره آخرش اتفاق خاصی قرار نیست بیفته. اون کسی که قصد نفوذ به سیستم رو داره گیر این تله میفته و به جای اینکه واقعا برسه به سرویس اصلی با یه نسخه احمقانه سرش گرم میشه:)&lt;br /&gt;
این سرویس جعلی باید کاملا مشابه سرویس اصلی باشه. حتی ایده‌آلش اینه که به کاربر اکسس هم بده و بندازتش تو یه محیط محدود مثل موش آزمایشگاهی :)))&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;معادلی که ما تو فارسی میتونیم ازش استفاده کنیم، گور بدون مرده‌است. همون ضرب‌المثلی که میگه این گوری که تو روش گریه میکنی مرده توش نیست. منم دیشب برای اینکه یه تجربه‌ای داشته باشم با golang دست به کار شدم و یدونه خیلی سادشو استارت زدم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;جالبی قضیه هم برام این بود که با کمترین زمان یه چیزی بنویسم، که کار کنه! و نوشتم. تو یک ساعت،‌کمتر از مدت زمانی که صرف انتخاب اسمش کردم نوشتمش&lt;a href=&#34;https:://github.com/fzerorubigd/go0r&#34;&gt;go0r&lt;/a&gt;. اسمشم که مشخصه چرا این شد :) گور بدون مرده، گور صفر یا گور نال. ممنون از بچه‌های توییتر برای اسمش.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;خیلی ساده و در ۱۰۰ خط کد - که کاملا اتفاقی بود و وقتی تموم شد فهمیدم ۱۰۰ خط شده - اینکار رو انجام دادم، تازه از  &lt;a href=&#34;http://spf13.com/project/viper&#34;&gt;viper&lt;/a&gt; و &lt;a href=&#34;https://github.com/Sirupsen/logrus&#34;&gt;logrus&lt;/a&gt; هم استفاده کردم که برای یه کار کوچیک معمولا نیازی بهشون نیست ولی چون قصد دارم در آینده یه سری قابلیت دیگه هم اضافه کنم بهش، ازشون استفاده کردم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;قصد داشتم هفته پیش این بلاگ رو استارت کنم که یه اتفاق فوق‌العاده بد برام افتاد، و خوب، به هرحال زندگی ادامه داره.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>سلام دنیا، دوباره!</title>
      <link>http://fzero.rubi.gd/2014/06/hello-world-again/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2014 14:24:35 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://fzero.rubi.gd/2014/06/hello-world-again/</guid>
      <description>&lt;p&gt;سلام. دوباره برای بار هزار و یکم، و این بار با &lt;a href=&#34;https://github.com/spf13/hugo&#34;&gt;hugo&lt;/a&gt;
شاید براتون این سوال پیش بیاد که چه بلایی قراره سر وبلاگ قبلیم بیاد، واقعیت اینه که خودم هم همین سوال رو دارم. فعلا جوابی
براش ندارم، ولی شاید یه روزی یه سری چیزاش رو برگردونم، شاید، اگه حسش بود و هزار اما و اگر دیگه.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;تم وبلاگ هم کار دوست خوبم &lt;a href=&#34;https://twiter.com/sinaehsani&#34;&gt;سیناست&lt;/a&gt; و هنوز داره تکمیل میشه. خیلی ناقصه حالا حالاها :)) فقط برای اینکه یه چیزی باشه تا بتونم بنویسم فعلا تا از سرم نپریده :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;یکی از دلایلی که من این وبلاگ رو اینبار به صورت استاتیک و اینطوری،‌با گیت مدیریت میکنم، اینه که میخوام مطالب رو تکمیل کنم و آپدیت نگه دارم. به عبارتی یه پست همیشه معتبر باشه، کاری که با سیستمهای مدیریت وبلاگ معمولی سخته، و علاوه بر همه اینها خیلی خوشحال میشم که شما هم تو این مورد با من همکاری کنید! اگر اشتباهی دیدید، فورک و بعدش یه pull request!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>